\begin{theorem} \label{th:Nk-structure}
	Матрицы $N_k (k = 0, 1, \dots)$ --- квадратные верхнетреугольные.
	\begin{proof}
		То, что матрица $N_k$ квадратная напрямую вытекает из её определения.
		Верхнетреугольность будем доказывать от противного. Пусть существует элемент $n_{k_1k_2} \ne 0$ матрицы $N_k$ такой, что $k_1 > k_2$ (т.е располагается ниже главной диагонали). Существование такого элемента $n_{k_1k_2}$ говорит о том, что существует ненулевое значение интенсивности перехода из состояния $s_{k_1} = (i, j, y_1, y_2, \dots, y_r) \in S_k$ в состояние $s_{k_1} = (i', j', y_1', y_2', \dots, y_r') \in S_k$. В силу установленного правила упорядочивания элементов в матрице интенсивностей переходов из условия, что $k_1 > k_2$ можно сделать вывод, что $(i', j', y_1', y_2', \dots, y_r') \succ (i, j, y_1, y_2, \dots, y_r)$, здесь $\succ$ --- отношение лексикографического следования. Но по утверждению \ref{th:intense-3} ненулевые интенсивности переходов из состояния $s$ в $s'$ могут быть только для тех пар состояний для которых $(i, j, y_1, y_2, \dots, y_r) \succcurlyeq (i', j', y_1', y_2', \dots, y_r')$. Пришли к противоречию.
	\end{proof}
\end{theorem}

\begin{theorem} \label{th:Lk-structure}
	Матрицы $\Lambda_k (k = 0, 1, \dots)$ имеют блочный вид:
	\[
	\Lambda_k = \begin{pmatrix}
	\lambda E & 0
	\end{pmatrix},
	\]
	где $E$ --- единичная матрицы размерности $n_k$, $0$ --- матрицы состоящая из нулей размерности $n_k \times (n_{k + 1} - n_k)$.
	\begin{proof}
		По построению столбцам матрицы $\Lambda_k$ соответствуют состояния множества $S_{k + 1}$, а строкам --- состояния множества $S_k$.

		Согласно утверждениям \ref{intensity:case1}, \ref{intensity:case2}, \ref{intensity:case3} интенсивность перехода из состояния $s = (i, j, y_1, y_2, \dots, y_r) \in S_k$ в состояние $s' = (i', j', y_1', y_2', \dots, y_r') \in S_{k + 1}$ не равна нулю только в том случае, когда $(i, j + 1, y_1, y_2, \dots, y_r) = (i', j', y_1', y_2', \dots, y_r')$, причем эта интенсивность равна $\lambda$. Правила упорядочивания строк матрицы $\Lambda_k$  и столбцов одинаковое, значит если состоянию $s = (i, j, y_1, y_2, \dots, y_r) \in S_k$ в матрице $\Lambda_k$ соответствует строка с номером $q$, то тогда состоянию $s' = (i, j + 1, y_1, y_2, \dots, y_r)$ соответствует столбец с номером $q$. 
		
		Таким образом, подматрица матрицы $\Lambda_k$, стоящая на первых $n_k$ строках и $n_k$ столбцах, является диагональной с диагональными элементами равными $\lambda$. Столбцам c номером больше $n_k$ соответствуют такие состояния $s' = (i', j', y_1', y_2', \dots, y_r') \in S_{k + 1}$ для которых не существует такого $s = (i', j' - 1, y_1', y_2', \dots, y_r') \in S_k$, и поэтому все эти столбцы будут нулевыми.
	\end{proof}
\end{theorem}

Заметим, что теперь в силу утверждений  \ref{th:Lk-structure} и \ref{th:homogeneous-sets} при $k \geqslant c$ справедливо следующие:
	\[\label{L-is-diagonal}
	\Lambda_k = \lambda E,
	\]
	где $E$ --- единичная матрицы размерности $n_c$.
	
\begin{theorem}
	Матрицы $M_k$ при $k > c$ --- диагональные.
\end{theorem}